# 数値計算法 演習問題2 #

## 課題1 ##
### (1-1) ###

前回の課題で作成した円周率を計算する MATLAB プログラムを関数にせよ.このとき

 * 点数 n を引数とすること.
 * π の近似値(計算結果)を戻り値とすること
 * 関数の形式は `function [p] = MonteCarlo(n)` とすること.
 * 作成した関数のソースコードをレポートに含めよ.

### (1-2) ###
n を色々変えて,関数呼び出しから関数終了までの計算時間をそれぞれのn に対して測定せよ.

### (1-3) ###
(1-1) の関数を,変数 x, y, r に予め 0 を代入するように変更せよ.また変更前と計算時間がどの程度変わるか比較せよ.このとき

 * 0 を代入する際, MATLAB の関数 `zeros(1,n)` を用いよ.
 * 比較するときの点数 n には各自で適当な値を与えよ.

## 課題 2 ##
### (2-1) ###
(1-3) の関数を, x, y への乱数の代入を for 文ではなくベクトルに対する命令で行うように変更せよ.また変更前と計算時間がどの程度変わるか比較せよ.

### (2-2) ###
(2-1) の関数を, r の計算と要素が 1 以下の判定もベクトルに対する命令で行うように変更せよ.また変更前と計算時間がどの程度変わるか比較せよ.

## 課題 3 ##
### (3-1) ###
(3-1) (2-2) の関数で求めたの近似値と MATLAB に用意されているの値との差の絶対値を求め，x軸にn，y 軸に差の絶対値をとるグラフを，

 * 通常のグラフ
 * x軸のみが対数のグラフ
 * y 軸のみが対数のグラフ
 * 両軸が対数のグラフ
 
の合計 4 種類で作成せよ．

ここで作成するグラフは同時に出力できないので一つ一つコメントアウトして実行する

# ファイル命名規則 #
各関数は課題1(1-1)を除き`MonteCarloXYZ.m`というファイル名で保存されている.ここで各値は以下のように設定した.

* X:演習問題の番号 今回は演習2なので2
* Y:課題Y
* Z:課題YのZという番号

つまり課題2の(2-1)の関数は`MonteCarlo221.m`という名になっている.更にそれに対応して各関数を呼び出すメイン関数もどきは`mainXYZ.m`という名で保存してある.

# メモ #
`saveas()`内の変数`matlab_path`は[MATLAB画像保存のページ](http://www.coins.tsukuba.ac.jp/~s1311367/matlab)へのシンボリックリンクである.
